daylight_phase	 ::= {energize_spell} {rearrange_things} activity_order

energize_spell	 ::= ENERGIZE<sp>spell[<sp>WITH<sp>color]

rearrange_things ::= ( [DE]ACTIVATE|ABANDON|(GIVE<sp>TO<sp>individual) ) {<sp> belonging[,]}

activity_order	 ::= move_order|fly_order|hide_order|rest_order|follow_order|alert_order|spell_order|trade_order|hire_order|search_order|peer_order|cache_order


move_order	 ::= MOVE<sp>tile clearing

fly_order	 ::= FLY<sp>tile

hide_order	 ::= HIDE

rest_order	 ::= REST [ [<sp>WOUNDED|FATIGUED]<sp>chit ]

follow_order	 ::= FOLLOW<sp>individual

alert_order	 ::= ALERT<sp>(berserk_chit|magic_chit|weapon)

spell_order	 ::= [REMOTE<sp>] SPELL [<sp>(X|tile|major_magic_chit)]

trade_order	 ::= TRADE [ [<sp>WITH<sp>native_leader|visitor [<sp>TO<sp>(BUY [<sp>item|spell [<sp>FOR{<sp> belonging[,]} ] | SELL {<sp>item[,]}) ] ]

hire_order	 ::= HIRE [<sp>native_group|native_figure|monster_group [<sp>FOR<sp>gold_amount]

search_order	 ::= SEARCH [<sp> find_stuff|read_runes|loot_pile]

find_stuff	 ::= (TO<sp>(PEER|LOCATE)|WITH<sp>MAGIC<sp>SIGHT) [search_result]

read_runes	 ::= TO<sp>READ [<sp>RUNES] <sp>FROM<sp>artifact|spell_book|spell_site

loot_pile	 ::= TO<sp>LOOT<sp>(ABANDONED|treasure_site)

peer_order	 ::= PEER<sp>tile clearing<sp>[search_result]

cache_order	 ::= CACHE (<sp>MAKE|PUT|TAKE {belonging[,]})

clearing	 ::= (#:1..6)

tile		 ::= BL|CN|CS|HP|RU|CL|CR|DW|LE|MT|AV|BV|CV|DV|EV|LW|MW|NW|OW|PW

chit		 ::= berserk_chit|combat_chit|magic_chit

berserk_chit	 ::= BERSERK<sp>strength time effort

combat_chit	 ::= chit_type<sp>strength time [effort]

chit_type	 ::= DUCK|FIGHT|MOVE

magic_chit	 ::= major_magic_chit|minor_magic_chit

major_magic_chit ::= MAGIC<sp>major_ritual time effort

minor_magic_chit ::= MAGIC<sp>minor_ritual time effort

major_ritual	 ::= I|II|III|IV|V

minor_ritual	 ::= VI|VII|VIII

color		 ::= WHITE|GREY|GOLD|PURPLE|BLACK

individual	 ::= character|native_leader|monster_charmed

character	 ::= AMAZON|BERSERKER|BLACK<sp>KNIGHT|CAPTAIN|DRUID|DWARF|ELF|MAGICIAN|PILGRIM|
		     SORCEROR|SWORDSMAN|WITCH|WITCH<sp>KING|WHITE<sp>KNIGHT|WIZARD|WOODS<sp>GIRL

native_leader	 ::= BHQ|CHQ|GHQ|LHQ|OHQ|PHQ|RHQ|SHQ|WHQ

native_group	 ::= BASHKARS|COMPANY|GUARD|LANCERS|ORDER|PATROL|ROGUES|SOLDIERS|WOODFOLK

native_figure	 ::= ( O (HQ|#:1..3) | R (HQ|#:1..7) )

monster_group	 ::= GIANTS|GOBLINS|OGRES

monster_charmed	 ::= BAT|DRAGON|OCTOPUS|SPIDER

visitor		 ::= CRONE|SCHOLAR|SHAMAN|WARLOCK

spell_site	 ::= ALTAR|SHRINE|STATUE

treasure_site	 ::= CAIRNS|HOARD|LAIR|POOL|VAULT|CRYPT[<sp>OF [<sp>THE]] <sp>KNIGHT|ENCHANTED<sp>MEADOW|TOADSTOOL<sp>CIRCLE|[character 'S<sp>]CACHE|spell_site

belonging	 ::= gold_amount|item

gold_amount	 ::= (# <sp> GOLD)

item		 ::= horse|armor|weapon|treasure

horse		 ::= strength time/strength time<SP>(PONY|WORK<sp>HORSE|WARHORSE)

armor		 ::= HELMET|BREASTPLATE|SHIELD|ARMOR|GOLD<sp>HELMET|SILVER<sp>BREASTPLATE|JADE<sp>SHIELD|T<sp>ARMOR

weapon		 ::= AXE|MACE|SHORT<sp>SWORD|THRUSTING<sp>SWORD|GREAT<sp>AXE|MORNING<sp>STAR|BROAD<sp>SWORD|GREAT<sp>SWORD|STAFF|SPEAR|CROSSBOW|MEDIUM<sp>BOW|LIGHT<sp>BOW|LIVING<sp>SWORD|TRUESTEEL<sp>SWORD|DEVIL<sp>SWORD|BANE<sp>SWORD

search_result	 ::= [FOR<sp>] ([HIDDEN<sp>]ENEMIES [<sp>AND<sp>PATHS]|([CLUES<sp>AND<sp>] PATHS|PASSAGES)|[DISCOVER<sp>] CHITS|COUNTERS|TREASURE[<sp>CARDS]|[PERCEIVE<sp>]SPELLS)
		     
strength	 ::= -|L|M|H|T

time		 ::= (#:0..9)

effort		 ::= *|**

spell		 -- left as an exercise for the reader

treasure	 -- left as an exercise for the reader